［估國家］玻璃門擦太亮害客人撞壞牙 業者判拘30天

餐廳玻璃擦太亮也會出事！台北市吳姓婦人日前至苗栗縣公館鄉一家餐廳詢問訂桌事宜，離開時撞上一片固定式大片玻璃，造成她一顆門牙晃動，婦人提告求償16萬，餐廳朱姓業者不肯接受，民事部分還在打官司，而刑事部份，法官認定餐廳有過失，依《業務過失》罪嫌判決拘役30天、得易科罰金3萬，全案因故已定讞。

判決書指出，被告朱竑睿（45歲）是公館鄉「尚宏客家餐廳（已改名）」負責人，本應注意所經營餐廳內的行走動線，以指示路線圖標示明確，且餐廳進出大門設置四片透明玻璃門應張貼警告標語，以餐廳內客人發生危險。
法官調查，吳姓婦人（50多歲）5月21日17時20分許，進入餐廳洽詢訂桌事宜，離開時撞上一片透明玻璃門，致臉部挫傷及左上正中門牙冠搖晃傷害。

吳女事後提告，朱對檢警傳喚起初相應不理，直到檢方開出拘票才接受偵訊，檢方最後依業務過失罪嫌將朱起訴。法官認為朱身為餐廳負責人，對餐廳內之行走動線應妥善規劃、註明標示，以防客人因不熟悉環境，走動時發生意外，因朱告疏未注意及此，對於本件意外發生確實具有相當過失。

朱竑睿說，大門共有4片落地玻璃，中間2片電動門貼有歡迎光臨字樣，當時吳姓婦人自電動門走進餐廳，詢問菜單和價錢，並未留下用餐，離開時邊走邊低頭看手中的菜單，誤撞北側的固定玻璃門，「明明是自己疏失，為何要餐廳負責？」

朱說，原先在調解委員會時他願意賠償2萬元，吳婦稱去植牙，要求賠償6萬5千，雙方調解無效才告上法院。後來檢察官起訴後，她改口追加精神賠償共要求賠償16萬，民事訴訟仍進行中。朱說，本月初餐廳友人代收刑事判決書，結果未及時告訴他，看到判決書已超過上訴時效，只能無奈繳交3萬罰金。（楊永盛／苗栗報導）

台灣法律

樓豬個名

welldone

有蚛蟈人基因，應是藍營人

估中
一睇業者就知

台灣d法官真係痴撚線

不嬲架啦，台灣人仲會叫某啲法官做暴龍法官

行商場見過兩次 大陸人又係咁 睇唔到塊玻璃 撞到勁大聲 d職員埋去幫手扶 佢又話冇事 過一陣就狂噴鼻血

盲就唔好出街

唔係恐龍咩